<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>

<!--

WeeChat documentation (german version)

Copyright (c) 2003-2008 by FlashCode <flashcode@flashtux.org>

This manual is free software; you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation; either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.

This manual is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

-->

<section id="secCharset">
  <title>Zeichensatz Plugin</title>
  
  <para>
    Das Zeichensatz-Plugin ermöglicht das Ver- und Entschlüsseln von Daten
    auf 3 Ebenen: Global, pro Server oder pro Channel.
    Das Plugin ist optional, wird jedoch empfohlen: wenn es nicht geladen
    ist, kann WeeChat nur UTF-8-Daten lesen und schreiben.
  </para>
  
  <para>
    Das Zeichensatz-Plugin sollte beim Start von WeeChat automatisch geladen
    werden.
    Um sicherzustellen, dass das Plugin geladen wurde, versuchen Sie:
    "<literal>/charset</literal>".
    Wenn der Befehl nicht gefunden wird, laden Sie das Plugin manuell mit
    dem Befehl: <screen>/plugin load charset</screen>
    Wenn das Plugin nicht gefunden wird, kompilieren Sie WeeChat erneut
    mit Plugin- und Zeichensatz-Support
  </para>
  
  <para>
    Wenn das Zeichensatz-Plugin startet, zeigt es den Terminalzeichensatz
    und den internen Zeichensatz an. Der Terminalzeichensatz hängt von
    den LOCALE-Einstellungen ab, der interne ist UTF-8.
    Zum Beispiel:
<screen>
-P- Charset plugin starting, terminal charset: ISO-8859-15 (WeeChat internal: UTF-8)
</screen>
  </para>
  
  <section id="secCharsetSettings">
    <title>Einstellungen</title>
    
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Um den globalen Zeichensatz zum Kodieren und Dekodieren
          festzulegen, benutzen Sie den "<literal>/setp</literal>" Befehl.
          Zum Beispiel:
<screen>
/setp charset.global.decode = ISO-8859-15
/setp charset.global.encode = ISO-8859-15
</screen>
          Wenn der Zeichensatz zum Dekodieren nicht gesetzt ist (z.B. beim
          ersten Start des Plugins), wird es automatisch auf den
          Terminalzeichensatz eingestellt (wenn es nicht UTF-8 ist) oder
          als Voreinstellung auf "<literal>ISO-8859-1</literal>" gesetzt.
          Der voreingestellte Enkodierungszeichensatz ist leer, so dass in
          der Voreinstellung mit dem internen Zeichensatz (UTF-8) enkodiert
          wird.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Um den Serverzeichensatz festzulegen, benutzen Sie den
          "<literal>/charset</literal>"-Befehl im Server-Puffer.
          Wenn Sie nur einen Zeichensatz vorgeben, wird dieser automatisch
          zum Enkodieren und Dekodieren verwendet.
          Zum Beispiel:
          <screen>/charset ISO-8859-15</screen>
          Das ist gleichbedeutend mit:
<screen>
/charset decode ISO-8859-15
/charset encode ISO-8859-15
</screen>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Um den zeichensatz im Channel (oder einem privatem Chat)
          festzulegen, müssen Sie den gleichen Befehl wie für den Server
          benutzen, jedoch in dem Channel-Puffer (oder Query-Puffer) 
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    
  </section>
  
  <section id="secCharsetFAQ">
    <title>FAQ</title>
    
    <para>
      Wenn Sie Probleme mit den Zeichen oder dem Zeichensatz-Plugin haben:
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            überprüfen Sie, ob weechat-curses zu libcursesw gelinkt ist
            (Achtung: Wird bei den meisten, jedoch nicht bei allen
            Distributionen benötigt):
            <screen>ldd /pfad/zu/weechat-curses</screen>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            überprüfen Sie die Zeichensatz-Zeile im Server-Puffer, dort
            sollten ISO-XXXXXX oder UTF-8 für den Terminal-Zeichensatz
            stehen. Wenn Sie dort ANSI_X3.4-1968 oder andere Werte sehen,
            sind Ihre LOCALES eventuell falsch eingestellt.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Setze die globalen Dekodier-Einstellungen, z.B.:
            <screen>/setp charset.global.decode = ISO-8859-15</screen>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
    
  </section>
  
</section>
