<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--

WeeChat documentation (french version)

Copyright (c) 2003-2008 by FlashCode <flashcode@flashtux.org>

This manual is free software; you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation; either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.

This manual is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

-->

<section id="secCharset">
  <title>Extension Charset</title>
  
  <para>
    L'extension Charset vous permet d'encoder et décoder les données en
    utilisant un jeu de caractères, avec 3 niveaux : global, par serveur,
    ou par canal.
    Cette extension est facultative, mais recommandée : si elle n'est pas
    chargée, WeeChat pourra uniquement lire/écrire des données UTF-8.
  </para>
  
  <para>
    L'extension Charset devrait être automatiquement chargée par WeeChat
    au démarrage.
    Pour s'assurer que l'extension est bien chargée, essayez :
    "<literal>/charset</literal>".
    Si la commande n'est pas trouvée, alors chargez l'extension avec la
    commande :
    <screen>/plugin load charset</screen>
    Si l'extension n'est pas trouvée, alors vous devriez recompiler
    WeeChat avec les extensions et le support de Charset.
  </para>
  
  <para>
    Lorsque l'extension Charset démarre, elle affiche le jeu de caractères
    du terminal et l'interne.
    Le jeu de caractères du terminal dépend de votre locale, et l'interne
    est UTF-8.
    Par exemple :
<screen>
-P- Charset plugin starting, terminal charset: ISO-8859-15 (WeeChat internal: UTF-8)
</screen>
  </para>
  
  <section id="secCharsetSettings">
    <title>Configuration</title>
    
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>
          Pour modifier les jeux de caractères de décodage et d'encodage
          globaux, utilisez la commande "<literal>/setp</literal>".
          Par exemple :
<screen>
/setp charset.global.decode = ISO-8859-15
/setp charset.global.encode = ISO-8859-15
</screen>
          Si le jeu de caractères de décodage global n'est pas renseigné
          (par exemple pendant le premier chargement de Charset), il sera
          renseigné automatiquement avec le jeu de caractères du terminal
          (s'il est différent de UTF-8) ou par défaut à
          "<literal>ISO-8859-1</literal>".
          La valeur d'encodage par défaut est vide, donc WeeChat envoie par
          défaut avec le jeu de caractères interne (UTF-8).
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pour modifier le jeu de caractères d'un serveur, utilisez la
          commande "<literal>/charset</literal>" sur le tampon serveur.
          Si vous donnez seulement le jeu de caractères, alors vous
          modifiez en même temps les valeurs de décodage et d'encodage.
          Par exemple :
          <screen>/charset ISO-8859-15</screen>
          Ce qui est équivalent à :
<screen>
/charset decode ISO-8859-15
/charset encode ISO-8859-15
</screen>
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>
          Pour modifier le jeu de caractères d'un canal (ou d'une
          conversation privée), utilisez la même commande que pour le
          serveur, mais sur le tampon du canal (ou du privé).
        </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
    
  </section>
  
  <section id="secCharsetFAQ">
    <title>FAQ</title>
    
    <para>
      Si vous avez des problèmes avec certains caractères ou les accents en
      utilisant l'extension Charset :
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            vérifiez que weechat-curses est lié avec libncursesw
            (attention : nécessaire sur beaucoup de distributions, mais pas
            toutes) : 
            <screen>ldd /chemin/vers/weechat-curses</screen>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            vérifiez la ligne charset (sur le tampon serveur), vous devriez
            voir ISO-XXXXXX ou UTF-8 pour le charset du terminal. Si vous
            voyez ANSI_X3.4-1968 ou d'autres valeurs, votre locale est
            probablement erronée.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            affectez la valeur pour le décodage global, par exemple :
            <screen>/setp charset.global.decode = ISO-8859-15</screen>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
    
  </section>
  
</section>
